---
status: publish
published: true
title: Kafemlejnek.TV 22. - Hra Factorio z technického pohledu
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "<img class=\"alignleft wp-image-3327\" src=\"/binary/2017/06/factorio_concept_art_by_neo7harry-d7dza5w-300x169.jpg\"
  alt=\"\" width=\"177\" height=\"103\" />V minulém díle jste mohli slyšet historii
  a příběh o vzniku hry Factorio. Techničtější otázky jsme si nechali do dnešního
  druhého dílu s Michalem Kovaříkem.\r\n\r\nPtali jsme se ho, co obnáší portace hry
  na různé operační systémy a jestli se to vyplatí. V čem spočívá integrace na platformu
  Steam, jestli hru chrání proti pirátskému kopírování a hodně času věnujeme programování
  multiplayer části hry.\r\n\r\n"
wordpress_id: 3326
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=3326
aliases:
    - /?p=3326
date: '2017-06-12 20:44:13 +0200'
date_gmt: '2017-06-12 19:44:13 +0200'
categories:
- Podcast
tags:
- kafemlejnektv
comments: []
---
<p><img class="alignleft wp-image-3327" src="/binary/2017/06/factorio_concept_art_by_neo7harry-d7dza5w-300x169.jpg" alt="" width="177" height="103" />V minulém díle jste mohli slyšet historii a příběh o vzniku hry Factorio. Techničtější otázky jsme si nechali do dnešního druhého dílu s Michalem Kovaříkem.</p>
<p>Ptali jsme se ho, co obnáší portace hry na různé operační systémy a jestli se to vyplatí. V čem spočívá integrace na platformu Steam, jestli hru chrání proti pirátskému kopírování a hodně času věnujeme programování multiplayer části hry.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-3326"></a></p>
<p>Jako programátor jsem si tento díl moc užíval a líbí se mi realistický přístup kluků k programování. Jak je vidno, lze udělat díru do světa i bez použití milionu buzzwordů a "hypovaných" technologií.</p>
<p><strong>Kompletní obsah zde: </strong><a href="https://kafemlejnek.tv/dil-22-hra-factorio-z-technickeho-pohledu/">https://kafemlejnek.tv/dil-22-hra-factorio-z-technickeho-pohledu/</a></p>
<h3>Zdroje</h3>
<ul>
<li><a href="http://liballeg.org/">C++ knihovna pro vývoj her Allegro</a></li>
<li><a href="https://www.netmarketshare.com/operating-system-market-share.aspx?qprid=10&amp;qpcustomd=0">Statistiky používání operačních systémů</a></li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xCVQqsz5-QI">[World Record] Factorio Speed Run (multiplayer)</a></li>
<li><a href="https://www.jetbrains.com/clion/">IDE pro jazyk C od JetBrains: C-Lion</a></li>
<li>Přiložený obrázek pochází <a href="http://www.deviantart.com/art/Factorio-Concept-Art-446744372">od umělce SmokedShip</a></li>
</ul>
<h4>Obsah</h4>
<ol>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=t66QDZ7LL5Y&amp;t=0m40s">Portovali jste brzy na všechny hlavní OS. Vyplatí se to?</a> 0:40</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=t66QDZ7LL5Y&amp;t=1m55s">Co používáte za knihovnu grafického engine?</a> 1:55</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=t66QDZ7LL5Y&amp;t=3m45s">Na jakých platformách se hra prodává nejvíc?</a> 3:45</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=t66QDZ7LL5Y&amp;t=5m06s">V čem spočívá integrace hry do Steam platformy?</a> 5:06</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=t66QDZ7LL5Y&amp;t=6m14s">DRM free a přístup k pirátství</a> 6:14</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=t66QDZ7LL5Y&amp;t=7m42s">Jaký byl úplný začátek programování, s čím jste začali?</a> 7:42</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=t66QDZ7LL5Y&amp;t=8m42s">Narazili jste na nějaké koncepční limity, které vás donutily k refaktoringu?</a> 8:42</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=t66QDZ7LL5Y&amp;t=9m51s">Jaké byly největší technologické oříšky?</a> 9:51</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=t66QDZ7LL5Y&amp;t=10m50s">Jak se programuje multiplayer?</a> 10:50</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=t66QDZ7LL5Y&amp;t=13m50s">Jak se deterministicky řeší prvek náhody (Mr. Obvious question)?</a> 13:50</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=t66QDZ7LL5Y&amp;t=17m50s">Heavy mód pro analýzu rozdílů mezi různými instancemi hry</a> 17:50</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=t66QDZ7LL5Y&amp;t=20m30s">Jak funguje synchronizace stavů mezi hráči v multiplayeru</a> 20:30</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=t66QDZ7LL5Y&amp;t=23m40s">Peer to peer architektura vs. server client architektura multiplayeru</a> 23:40</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=t66QDZ7LL5Y&amp;t=27m50s">Na kolik hráčů cílíte?</a> 27:50</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=t66QDZ7LL5Y&amp;t=30m07s">Co je vlastně motivem k hraní multiplayeru? Hrají hráči proti sobě nebo spolu?</a> 30:07</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=t66QDZ7LL5Y&amp;t=31m11s">Co jste se naučili od svých hráčů?</a> 31:11</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=t66QDZ7LL5Y&amp;t=33m35s">AI ve hře (v kódu máme adresář AI :)</a> 33:35</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=t66QDZ7LL5Y&amp;t=35m17s">Jak dalece se dá vyvíjet hra pomocí testů?</a> 35:17</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=t66QDZ7LL5Y&amp;t=40m07s">Postupy optimalizace</a> 40:07</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=t66QDZ7LL5Y&amp;t=44m14s">Používáš profiler?</a> 44:14</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=t66QDZ7LL5Y&amp;t=44m55s">Jak měříš dopad optimalizací?</a> 44:55</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=t66QDZ7LL5Y&amp;t=46m20s">Úvahy nad prací ve více vláknech</a> 46:20</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=t66QDZ7LL5Y&amp;t=51m44s">Plánujete migraci hry na tablety nebo telefony?</a> 51:44</li>
</ol>
